## Общая схема работы модуля
Из АПИ отдельно получаем:
    Разделы - categories.php
    Товары - products.php
    Значения свойств - products.php
    Остатки - remains.php
    Цены - prices.php
    Изображения - files.php
    Полный обмен - full.php
    
Для обмена каждым типом данных создан отдельный скрипт в директории bitrix/modules/ekf.exchange/admin/exchange/

При этом в обмене товарами в понимании битрикс содержится информация из нескольких сущностей:
    Элемент инфоблока (Название, Внешний код....)
    Элемент каталога (Размеры, вес)
    Несколько свойств (серия, кратность...)

В начала каждого обмена запускается файндер - объект который делает выборку данных из БД, сохраняет информацию в массив
и затем позволяет без выполнения отдельного запроса на каждый товар сверить данные сайта и АПИ и понять, нужно ли обновлять данные.
Существует несколько разный фандеров ProductRemainsFinder для остатков, ProductsFinder - для элементов инфоблока и т.д.

Для того, чтобы понять, изменилась ли картинка товара, достаточно посмотреть на ее название из АПИ.
Название картинки является хэшем содержимого. Поменялось содержимое - поменялось и название.

Для того, чтобы понять, изменилась информация об элементе инфоблока и его свойствах рассчитывается хэш
(чтобы не делать тяжелую выборку всех товаров и не помещать их в массив) и записывается в свойство инфоблока (соозданное при установке модуля)
EKF_HASH - хэш основной информации, EKF_HASH_F - хэш файлов, EKF_HASH_P - хеш свойств
При изменении разделов и товаров через АПИ необходимо сбрасывать их хэш (см. bitrix/modules/ekf.exchange/lib/handler/)

Также для элеметнов инфоблока создается свойств EKF_UPDATED, чтобы после обмена мы могли понять,
какие товары пропали из обмена и деактивировать либо удалить их

Для документации по событиям см. bitrix/modules/ekf.exchange/lib/functions/events.php

Модификации в код модуля вносить запредено, т.к. это не позволит получать обновления.
Если нужен какой-то функционал, пишите в техподдержку, мы добавим события в нужное вам место в код модуля.

## Установка, настройка, запуск
Скопировать модуль в папку /bitrix/modules/
Зайти в меню Marketplace - Установленные решения (/bitrix/admin/partner_modules.php?lang=ru) и установить решение "Обмен с ekfgroup.com (ekf.exchange)"
Зайти в настройки модуля: Настройки - Настройки модулей - Обмен с ekfgroup.com (/bitrix/admin/settings.php?lang=ru&mid=ekf.exchange&mid_menu=1)

Запуск обмена осуществляется на странице Сервисы - Обмен EKFGroup (/bitrix/admin/ekf_exchange.php)
Рекомендуемым способом запуска обмена является запуск через консоль скриптов в папке bitrix/modules/ekf.exchange/admin/exchange/products.php
Запуск через интерфейс возможно не сможет выполнится, это зависит от настроек вашего сервера.

## Минимальные требования
Минимальная версия PHP, необходимая для работы модуля - 7.1
Также для работы необходим модуль curl